
2011-10-14T12:50:0Z
kultur-sanat
Türkiye'nin yetiştirdiği dünyaca ünlü piyanist kardeşler Güher ve Süher Pekinel, öncülük ettikleri 'G&S Pekinel Dünya Sahnelerinde Genç Yetenekler' projesi kapsamında yurtdışına gönderdikleri genç yeteneklerle aynı sahneyi paylaştı. Pegasus Hava Yolları'nın desteğinde, İzmir Sabancı Kültür Merkezi'nde seyirciyle buluşan genç yetenekler Eren Aydoğan (piyano), Elvin Hoxha (keman), Dorukhan Doruk (cello), Veriko Tchumburidze (keman), Yunus Tuncalı (piyano), Kıvanç Tire (keman), Yusuf Çelik (cello), Ege Banaz (klarinet) ve Yağızcan Keskin (klarinet) konuk sanatçı Efdal Altun, Güher ve Süher Pekinel kardeşlerle aynı sahneyi paylaşarak, Cassado, Rachmaninoff, Elgar, Sarasate, Tartini, Mendelssohn, Schumann, Lutoslawski ve Mozart'ın bestelerini çaldı. Ünlü orkestralarda yer alan ve bu sefer tüm sanatçıların gönüllü olarak katıldığı konser iki saat sürdü. Bir yıl gibi kısa bir sürede başarılara imza atan yetenekler, İzmir'de de verdikleri konser ile izleyiciden büyük alkış aldı. - İzmir 4 29 5 0
